**三斜晶系**的矿物既无对称轴也无对称面，有的属于该晶系的矿物甚至连对称中心也没有。三个结晶轴均斜交α≠β≠γ≠90<sup>o</sup>;a≠b≠c.主折射率有三个方向并且与结晶轴无关。

[Triclinic.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Triclinic.svg "fig:Triclinic.svg")

## 分類

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>點群</p></th>
<th><p>例</p></th>
<th><p><a href="../Page/空間群.md" title="wikilink">空間群</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>名稱</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫尔曼–莫甘记号.md" title="wikilink">國際標記法</a></p></td>
<td><p>[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>三斜單面晶族(Pedial) [2]</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p><em>C<sub>1</sub></em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>三斜板面晶族(Pinacoidal) [3]</p></td>
<td></td>
<td><p><em>C<sub>i</sub></em> (= <em>S<sub>2</sub></em>)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

## 參見

  - [晶體結構](../Page/晶體結構.md "wikilink")

[Category:三斜晶系](../Category/三斜晶系.md "wikilink")

1.  又名向夫立符號

2.
3.